<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dicas on Leandro Peçanha Scardua</title>
    <link>https://leandropecanhascardua.github.io/categories/dicas/</link>
    <description>Recent content in Dicas on Leandro Peçanha Scardua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leandropecanhascardua.github.io/categories/dicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Removendo pacotes órfãos</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/deborphan/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/deborphan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando um pacote é instalado, junto com ele chegam suas dependências. Mas quando ele é desinstalado, suas dependências permanecem dentro do sistema.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extrair o serial do Windows a partir da BIOS/EFI</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/extraindo_serial_windows/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/extraindo_serial_windows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Em outra &lt;a href=&#34;https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/obtendo_versao_windows_acpi/&#34;&gt;dica&lt;/a&gt; eu mostrei como obter a versão do sistema operacional Windows que um notebook foi preparado para rodar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora é hora de extrair a chave de validação do Windows(serial) que o fabricante colocou na BIOS/EFI. Sim, o serial está na
BIOS/EFI e está acessível para você, comprador do equipamento!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obter lista dos repositórios pela linha de comando no Ubuntu ou derivados Debian</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/obter_repositorios_ubuntu/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/obter_repositorios_ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Distribuições Linux derivadas do Debian como Ubuntu, Linux Mint entre outras usam o gerenciador de pacotes APT para fornecerem
um método cômodo e eficaz de instalar aplicativos sem a necessidade de o usuário se preocupar com dependência entre pacotes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contudo, o advento de novos releases e versões pode gerar um amontoado de repositórios que o iniciantes podem sentir-se tentados
a misturar para instalar alguma aplicação específica. Principalmente devido a dicas de Internet antigas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando é necessário obter ajuda, é necessário fornecer a lista completa dos repositórios de pacotes configurados na máquina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>