<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Leandro Peçanha Scardua</title>
    <link>https://leandropecanhascardua.github.io/categories/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Leandro Peçanha Scardua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leandropecanhascardua.github.io/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A saga do Tablet - parte 01</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-01/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eu tenho um Galaxy Tab antigo, versão 7. Ele já não atualiza e a versão do Android e nem me
permite instalar nada pois a maior parte dos aplicativos é construído para uma versão mais nova
do sistema operacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele estava encostado aqui e, embora na teoria eu ainda possa utilizá-lo, na prática não posso!Nem mesmo a PlayStore
eu consigo acessar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Navegar é possível em apenas alguns poucos sites e mesmo assim sou importunado por mensagens de
alerta por problemas de certificados e ainda por sites toscamente renderizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfim, não perco nada se o danificar em uma empreitada&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debugando aplicações PHP usando phpdbg - parte 02</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/debug_phpdgb-parte02/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/debug_phpdgb-parte02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Embora possamos criar aplicações de linha de comando em PHP, o ambiente mais comum é em
aplicações web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, precisamos usar ou simular um contexto web para explorar nosso código. É isso o que
faremos agora.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remover App de operadora Claro ou Vivo do celular Android usando Linux</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/remover-app-claro-vivo-do-celular-usando-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/remover-app-claro-vivo-do-celular-usando-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todo chip de operadora de telefonia no Brasil instala junto consigo um App. Geralmente é apenas um aplicativo
de relacionamento com cliente, para oferecer ofertas promocionais e descontos em pacotes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só que, de vez em quando, esses aplicativos se tornam invasivos, abrindo um menu pop-up a todo
momento de forma inconveniente ou sem controle, aborrecendo o usuário, principalmente clientes de planos pré-pagos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desfragmentando discos no Ubuntu Linux</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/desframentacao-disco/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/desframentacao-disco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Há um mito de que sistemas Linux não precisam de desfragmentação. Será verdade?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nossa pesquisa se resume apenas ao sistema de arquivos ext4 e não desfragmentamos discos, mas diretórios e arquivos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rastreando sniffer encondido na rede usando Linux</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/descobrindo-sniffer-na-rede/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/descobrindo-sniffer-na-rede/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A técnica de sniffer é considerada uma das técnicas mais sutis e difíceis de identificar porque o atacante fica imóvel na rede, atuando passivamente enquanto vigia o tráfego de dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela consiste em colocar a placa de rede em modo promíscuo e assim capturar todos os pacotes que passam na interface de comunicação, acessando, dessa forma, dados valiosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como veremos nesta dica, identificar um sniffer é difícil, mas não impossível.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando uma versão padrão para comandos no Ubuntu Linux 20.04</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/configurar-versao-padrao-comando/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/configurar-versao-padrao-comando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A necessidade desta dica veio de um problema: O ubuntu instala por padrão duas versões do Python: a versão 2.7 e a versão 3.8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À medida em que o python é a base de construção dos ambientes gráficos, pode tornar-se confuso
gerenciar a versão padrão a ser usada quando chamamos o interpretador na linha de comando. Mas esse problema atinge outros utilitários do sistema.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debugando aplicações PHP usando phpdbg - parte 01</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/debug_phpdgb-parte01/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/debug_phpdgb-parte01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O PHP é uma linguagem voltada para a web e vem daí sua força, desde sua criação. O que é sua força, também é sua fraqueza e a depuração de erros pode se tornar
uma experiência difícil para os iniciantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PHP tem ferramentas para auxiliar o programador a encontrar e corrigir os erros, entre eles o Xdebug e o phpdbg.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encontrando a senha da rede wifi gravada no Ubuntu Linux</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/encontrar-senha-wifi-ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/encontrar-senha-wifi-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta é uma dica rápida e fruto de uma necessidade comum: Configurar a senha da rede wifi em um novo dispositivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não se trata de hackear a senha, ou seja, descobrir a senha para a qual não temos acesso legítimo. Trata-se de recuperar a senha armazenada em um dispositivo configurado
que acessa uma rede wifi para a qual temos acesso legítimo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alterando a data e hora de uma máquina Ubuntu Linux</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/alterar-data-e-hora-do-sistema-ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/alterar-data-e-hora-do-sistema-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recentemente eu estava fazendo testes no meu sistema de bolão para a Copa do Mundo e precisei alterar a data do sistema para 2018 de modo a averiguar as validações de data.
Foi então que percebi que não conseguia fazer isso com facilidade com date/hwclock como fazia antigamente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rodando um aplicativo em modo Kiosk no Ubuntu Linux 20.04</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/rodando-aplica%C3%A7%C3%A3o-em-modo-kiosk-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/rodando-aplica%C3%A7%C3%A3o-em-modo-kiosk-no-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O modo kiosk (ou quiosque) é um modo de operação que disponibiliza para o usuário um único aplicativo ou aplicação em tela cheia e sem bordas ou barras de ferramentas. Seu principal uso é nos totens de auto atendimento, como os caixas automáticos e filas de atendimento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obtendo dados meteorológicos no Linux</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/obtendo-dados-do-tempo-no-ubuntu-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/obtendo-dados-do-tempo-no-ubuntu-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uma das ferramentas mais versáteis do Linux é o inxi. Desenvolvida para fornecer detalhes sobre a configuração do sistema para fóruns de suporte, ela pode ir muito além
e informar também dados meteorológicos como temperatura, umidade relativa do ar, pressão atmosférica entre outros, tudo pela linha de comando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>