<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artigos on Leandro Peçanha Scardua</title>
    <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/</link>
    <description>Recent content in Artigos on Leandro Peçanha Scardua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A saga do Tablet - parte 02</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-02/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No artigo anterior eu encontrei algumas informações sobre meu tablet Samsung GT-P1010 e configurei
meu ambiente de modo a acessá-lo pelo terminal de comandos do Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora eu tentarei instalar um sistema dentro dele. Vou tentar fazer apenas usando ferramentas de
linha de comando pelo terminal. Será que vai funcionar?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A saga do Tablet - parte 01</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-01/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eu tenho um Galaxy Tab antigo, versão 7. Ele já não atualiza e a versão do Android e nem me
permite instalar nada pois a maior parte dos aplicativos é construído para uma versão mais nova
do sistema operacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele estava encostado aqui e, embora na teoria eu ainda possa utilizá-lo, na prática não posso!Nem mesmo a PlayStore
eu consigo acessar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Navegar é possível em apenas alguns poucos sites e mesmo assim sou importunado por mensagens de
alerta por problemas de certificados e ainda por sites toscamente renderizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfim, não perco nada se o danificar em uma empreitada&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debugando aplicações PHP usando phpdbg - parte 02</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/debug_phpdgb-parte02/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/debug_phpdgb-parte02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Embora possamos criar aplicações de linha de comando em PHP, o ambiente mais comum é em
aplicações web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, precisamos usar ou simular um contexto web para explorar nosso código. É isso o que
faremos agora.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debugando aplicações PHP usando phpdbg - parte 01</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/debug_phpdgb-parte01/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/debug_phpdgb-parte01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O PHP é uma linguagem voltada para a web e vem daí sua força, desde sua criação. O que é sua força, também é sua fraqueza e a depuração de erros pode se tornar
uma experiência difícil para os iniciantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PHP tem ferramentas para auxiliar o programador a encontrar e corrigir os erros, entre eles o Xdebug e o phpdbg.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rodando um aplicativo em modo Kiosk no Ubuntu Linux 20.04</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/rodando-aplica%C3%A7%C3%A3o-em-modo-kiosk-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/rodando-aplica%C3%A7%C3%A3o-em-modo-kiosk-no-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O modo kiosk (ou quiosque) é um modo de operação que disponibiliza para o usuário um único aplicativo ou aplicação em tela cheia e sem bordas ou barras de ferramentas. Seu principal uso é nos totens de auto atendimento, como os caixas automáticos e filas de atendimento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obtendo dados meteorológicos no Linux</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/obtendo-dados-do-tempo-no-ubuntu-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/obtendo-dados-do-tempo-no-ubuntu-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uma das ferramentas mais versáteis do Linux é o inxi. Desenvolvida para fornecer detalhes sobre a configuração do sistema para fóruns de suporte, ela pode ir muito além
e informar também dados meteorológicos como temperatura, umidade relativa do ar, pressão atmosférica entre outros, tudo pela linha de comando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>