<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on Leandro Peçanha Scardua</title>
    <link>https://leandropecanhascardua.github.io/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Leandro Peçanha Scardua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leandropecanhascardua.github.io/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Benchmarking de performance de navegador</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/web-basemark/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/web-basemark/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eu tenho um computador com uma configuração modesta e, se isso não fosse suficiente, com sérios problemas no disco rígido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso eu preciso aproveitar cada byte da memória RAM. Sendo assim, eu gasto um bom tempo pesquisando sugestões para melhorar a performance do meu equipamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, sempre surge um problema: Como ter certeza de que uma configuração é efetiva? Como saber se realmente houve alguma melhoria (e não uma piora)
no desempenho? Para não confiar no subjetivismo da opinião pessoal, precisamos traduzir a performance em um valor e de uma ferramenta
para fazer a medição.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A saga do Tablet - parte 04</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-04/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuando a empreitada de exploração do tablet, vou partir para obtenção de acesso root no dispositivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes, porém, vou testar uma versão do software Odin para Linux, ou melhor, multiplataforma.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A saga do Tablet - parte 03</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Em meu último artigo eu mostrei as dificuldades iniciais com o comando adb e fastboot que não funcionaram conforme eu esperava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As dificuldades foram úteis porque serviram de aprendizado e apontaram a necessidade de uma nova abordagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora eu vou abandonar os dois comandos e vou partir para o Heimdall.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A saga do Tablet - parte 02</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-02/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No artigo anterior eu encontrei algumas informações sobre meu tablet Samsung GT-P1010 e configurei
meu ambiente de modo a acessá-lo pelo terminal de comandos do Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora eu tentarei instalar um sistema dentro dele. Vou tentar fazer apenas usando ferramentas de
linha de comando pelo terminal. Será que vai funcionar?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A saga do Tablet - parte 01</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-01/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/a-saga-do-tablet-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eu tenho um Galaxy Tab antigo, versão 7. Ele já não atualiza e a versão do Android e nem me
permite instalar nada pois a maior parte dos aplicativos é construído para uma versão mais nova
do sistema operacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele estava encostado aqui e, embora na teoria eu ainda possa utilizá-lo, na prática não posso!Nem mesmo a PlayStore
eu consigo acessar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Navegar é possível em apenas alguns poucos sites e mesmo assim sou importunado por mensagens de
alerta por problemas de certificados e ainda por sites toscamente renderizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfim, não perco nada se o danificar em uma empreitada&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remover App de operadora Claro ou Vivo do celular Android usando Linux</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/remover-app-claro-vivo-do-celular-usando-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/remover-app-claro-vivo-do-celular-usando-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todo chip de operadora de telefonia no Brasil instala junto consigo um App. Geralmente é apenas um aplicativo
de relacionamento com cliente, para oferecer ofertas promocionais e descontos em pacotes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só que, de vez em quando, esses aplicativos se tornam invasivos, abrindo um menu pop-up a todo
momento de forma inconveniente ou sem controle, aborrecendo o usuário, principalmente clientes de planos pré-pagos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>