<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leandro Peçanha Scardua</title>
    <link>https://leandropecanhascardua.github.io/</link>
    <description>Recent content on Leandro Peçanha Scardua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leandropecanhascardua.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rodando um aplicativo em modo Kiosk no Ubuntu Linux 20.04</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/rodando-aplica%C3%A7%C3%A3o-em-modo-kiosk-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/rodando-aplica%C3%A7%C3%A3o-em-modo-kiosk-no-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O modo kiosk (ou quiosque) é um modo de operação que disponibiliza para o usuário um único aplicativo ou aplicação em tela cheia e sem bordas ou barras de ferramentas. Seu principal uso é nos totens de auto atendimento, como os caixas automáticos e filas de atendimento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obtendo dados meteorológicos no Linux</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/obtendo-dados-do-tempo-no-ubuntu-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/obtendo-dados-do-tempo-no-ubuntu-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uma das ferramentas mais versáteis do Linux é o inxi. Desenvolvida para fornecer detalhes sobre a configuração do sistema para fóruns de suporte, ela pode ir muito além
e informar também dados meteorológicos como temperatura, umidade relativa do ar, pressão atmosférica entre outros, tudo pela linha de comando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alterando a data e hora de uma máquina Ubuntu Linux</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/alterar-data-e-hora-do-sistema-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/alterar-data-e-hora-do-sistema-ubuntu/</guid>
      <description>Recentemente eu estava fazendo testes no meu sistema de bolão para a Copa do Mundo e precisei alterar a data do sistema para 2018 de modo a averiguar as validações de data. Foi então que percebi que não conseguia fazer isso com facilidade com date/hwclock como fazia antigamente.
Bem, eu havia criado uma regra de validação para que não fosse permitido registrar um palpite para uma partida já encerrada. Um dos critérios para definir isso era a data da partida, ou seja, não é possível alterar a data de uma partida no passado, que já passou.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>