<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leandro Peçanha Scardua</title>
    <link>https://leandropecanhascardua.github.io/</link>
    <description>Recent content on Leandro Peçanha Scardua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leandropecanhascardua.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Debugando aplicações PHP usando phpdbg - parte 01</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/debug_phpdgb-parte01/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/debug_phpdgb-parte01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O PHP é uma linguagem voltada para a web e vem daí sua força, desde sua criação. O que é sua força, também é sua fraqueza e a depuração de erros pode se tornar
uma experiência difícil para os iniciantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PHP tem ferramentas para auxiliar o programador a encontrar e corrigir os erros, entre eles o Xdebug e o phpdbg.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encontrando a senha da rede wifi gravada no Ubuntu Linux</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/encontrar-senha-wifi-ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/encontrar-senha-wifi-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta é uma dica rápida e fruto de uma necessidade comum: Configurar a senha da rede wifi em um novo dispositivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não se trata de hackear a senha, ou seja, descobrir a senha para a qual não temos acesso legítimo. Trata-se de recuperar a senha armazenada em um dispositivo configurado
que acessa uma rede wifi para a qual temos acesso legítimo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habilitando a compilação JIT (Just In Time) para o PHP8 no Ubuntu</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/habilitando-a-compila%C3%A7%C3%A3o-just-in-time-jit-no-php-8-usando-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/habilitando-a-compila%C3%A7%C3%A3o-just-in-time-jit-no-php-8-usando-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O recurso Just In Time foi adicionado à versão 8 do PHP lançada em 2020 e promete ganhos interessantes de performance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse recurso pode ser entendido como uma evolução do OPCache (que já existe) e que permite guardar
um trecho de código já processado em memória compartilhada, eliminando alguns passos de processamento para melhorar a performance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Just In time, porém, é um passo além: Ele permite guardar um trecho já processado diretamente código binário nativo para a máquina, eliminando momentaneamente o interpretador para turbinar a aplicação!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alterando a data e hora de uma máquina Ubuntu Linux</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/alterar-data-e-hora-do-sistema-ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/dicas/alterar-data-e-hora-do-sistema-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recentemente eu estava fazendo testes no meu sistema de bolão para a Copa do Mundo e precisei alterar a data do sistema para 2018 de modo a averiguar as validações de data.
Foi então que percebi que não conseguia fazer isso com facilidade com date/hwclock como fazia antigamente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rodando um aplicativo em modo Kiosk no Ubuntu Linux 20.04</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/rodando-aplica%C3%A7%C3%A3o-em-modo-kiosk-no-ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/rodando-aplica%C3%A7%C3%A3o-em-modo-kiosk-no-ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O modo kiosk (ou quiosque) é um modo de operação que disponibiliza para o usuário um único aplicativo ou aplicação em tela cheia e sem bordas ou barras de ferramentas. Seu principal uso é nos totens de auto atendimento, como os caixas automáticos e filas de atendimento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obtendo dados meteorológicos no Linux</title>
      <link>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/obtendo-dados-do-tempo-no-ubuntu-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leandropecanhascardua.github.io/artigos/obtendo-dados-do-tempo-no-ubuntu-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uma das ferramentas mais versáteis do Linux é o inxi. Desenvolvida para fornecer detalhes sobre a configuração do sistema para fóruns de suporte, ela pode ir muito além
e informar também dados meteorológicos como temperatura, umidade relativa do ar, pressão atmosférica entre outros, tudo pela linha de comando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>